兩年收50投訴列七宗罪 原擬DQ突擱置 港協放生空手道總會

兩年收50投訴列七宗罪 原擬DQ突擱置
港協放生空手道總會

頭條

【本報訊】港協暨奧委會（下稱港協）過去兩年收到超過50宗空手道運動員對空手道總會（下稱空總）的投訴，調查後評定空總涉行政失當、選拔制度違反公平競賽原則等七大罪狀，本來於昨日的會員大會商討處分議案，惟港協最終暫時擱置暫停空總會員資格的決定。立法會議員指擱置處分對運動員不公，自己人圍威喂解決，想事件不了了之。
記者：龔蕙芝 黃學潤 麥超億

港協暨奧委會義務秘書長王敏超（右）昨被質疑放生空總。麥超億攝

港協調查逾兩年的投訴由多名運動員、教練及運動員家長聯署提出，投訴成立的個案主要針對去年三大國際賽的遴選不公問題，涉事大賽為全國運動會、全國青少年空手道錦標賽及亞洲空手道錦標賽。最受爭議的是全運會，空總被指沒有公佈參賽詳情，令運動員錯失報名機會；然而空總有委員轄下道場的會員獲得相關資訊，及時報名參賽。另有多次大賽選拔亦被投訴，包括評審涉利益衝突、選拔準則不一等等，造成遴選不公。

空總一直不積極回應

港協暨奧委會義務秘書長王敏超承認，自2016年開始累計收到超過50封投訴信，「（港協）呢兩年一路追佢（總會）開會，都只係嚟過兩次」。由於空總一直不積極回應，港協才提出暫停會員資格的議案，「總會先至着緊啲」。

至昨日的會員大會，本來商討處分議案包括無限期暫停、暫停一年會員資格、及其他處分方法。不過會後卻暫擱議案，王敏超解釋，要將總會踢出奧委會是最不想做的決定，所以會上同意多給予空總一個月時間，就總會於選拔、投訴機制、利益申報機制等方向提出改善措施，並落實執行時間表。對於被質疑是否放生空總，王敏超強調，「港協係會保留決定權，如果做唔到（改善），都係可以取消（會員資格）」。

空手道總會昨派出5人出席會議，該會主席余鏡秋僅回應指，已答應奧委會改善內部溝通，期望做到要求。對於港協的批評，余指已跟進所有個案，不明白為何重提事件。

投訴人之一的空手道教練鄧頌基指，對港協的決定感到震驚，「完全係意料之外」，同時強調港協沒有推翻判決，「證明投訴係成立，而且唔係單一事件」。立法會議員毛孟靜指，既然港協已就指控調查屬實，不作處分或DQ，不但欠運動員一個公道，甚至予人「俱樂部」的感覺，「似係自己人圍威喂解決，拖得就拖，想件事不了了之」。她希望事件盡快解決，一改體育界風氣。

事實上，過去國際奧委會曾動用權力處罰違反《奧林匹克憲章》規定的國家及體育總會，其中被裁定有系統使用禁藥的俄羅斯，就被禁參加今年2月的南韓平昌冬奧，最終169名俄羅斯運動員需以「來自俄羅斯的奧運選手」身份參加，只可持國際奧委會旗。

相關新聞

兩精英控訴「被退役」
頭條 4小時前

損港體壇聲譽
頭條 4小時前

舉手表決 港協主席可一錘定音
頭條 4小時前

中國古拳法

今日881叫左貝撚奇上去講
條友廢到呢 擺明官官相衛

香港體育界食屎啦 圍威喂 磨滅運動員青春

發覺香港好多體育總會都好黑暗，圍威喂小圈子
錢就識收，野就唔做

有頭威無尾陣 成班老屎忽玩晒

執柒左佢啦

講個笑話：香港體育界

為左消滅香港體育精英
港共可以幾盡

個總會其實而加得一個流派管理 自已流派個d人就輕輕鬆鬆入去上位 敵對流派就咩都針對你

香港搞既比賽裁判就由總會安排 邊d自已人就
有睇比賽既你好多時覺得個裁判點會咁判

極黑暗

一班肥過閪，淨係識呃飲呃食嘅撚樣

不如叫所有運動員唔再玩運動把啦

香港全部體育總會都係自己人圍威喂，埋唔到去嘅唔駛指意有得代表香港